新居屋同公屋冇分別

愈起愈差

你指外型？
用料，隔音，靚過大撚把私樓，你識唔撚識

兩者都係非標準型大廈，
所以係一樣嘅。

唔好自己圍爐打飛機啦

Sorry 我住私樓, 大把發展商垃尻圾係事實

近十年邊度居屋係靚架？

？

何文田個居屋王 屌差到

傻仔先買私樓

綠置居先係公屋規格姐
你睇其他綠咩雅苑，咩咩一居二居有埋私人會所

一居二居都唔係居

有新聞講

宜家d公屋居屋都係預製組件起出嚟……根本就同一樣嘢，又點會有分別呢

綠置居先係完全公屋格局

新居屋其實每個都有d分別

可以比較下近幾年屋苑就會明

砌積木咁
反而10幾年前啲樓好啲

嗰啲係撚居屋

你真係唔識架喎

睇過一隻居屋好似叫康和式，有2個廁所都幾好，應該得0幾年起果堆尾水舊居屋係。

補埋地價三房同同區私樓差唔多，冇咗窗台， 但玄關唔係正中間，姐係唔係左邊一個廳右邊一個廳，係要穿過飯廳去客廳

麗翠苑啲裝修用料同蘇屋邨一撚樣走廊連瓷片都唔撚貼直接油油

貴在地價 私樓d料都平嫁啦

點睇房協d 居屋？

作為一個油漆佬
做過公屋大樓居屋大樓私樓大樓
同埋裝修
容許我講一句
係冇分別
不過用料係比私樓好
你哋可以隨便問
得閒會答

居屋比私樓好？

位置同校網，比多20粒嚟裝修咪OK

用料計係
手工就睇師傅

我諗油漆係會好過私樓，特別係個灰底
但其他野邊有得比，例如仲用緊黑油做防水
大堂lobby 無冷氣

上星期仲係圍撚哂木板

預制組件一樣模

屎塔對住大門

居屋料靚d，私樓設計靚d

00頭尾水班居屋好多都有靚+冷氣大堂喎，有啲靚過私樓

連登定律
公屋＞居屋＞私樓

料我唔識
樣同顏色真係好撚公屋
仲要係似水泉澳果隻新公屋，唔睇名都唔知係居屋
以為全白色果隻居屋最撚正

你識唔識分

唯一分別，一個叫邨一個叫苑。

你唔好衝出黎柒啦
一齊起又點樣唔同用料

真 。
天水圍啲居屋食到最正嗰年
天富天盛天頌呢啲間隔又好
大堂又勁冷氣
三房大單位仲有兩個廁所

用料差過舊公屋
間隔好過舊公屋

d料一樣冇所謂，最緊要d人唔一樣就得

間隔、人、管理公司都好啲就已經差好遠

都係預製組件砌
仲分分鐘好料過私樓呀認真

住緊三房兩廁所居屋
四百幾萬六百幾呎出面應該無呢D屋買
利申 凱樂苑

同中左六合彩冇分別
恭喜巴打

零幾年尾水起嗰堆居屋其實唔錯

咁既價有何文田住仲想點

羨慕，
我唔合資格抽。

長沙灣新屋居凱德苑幾ok喎

[black][/black]

去過 唔覺同公屋有咩分別
比起十幾年前d居屋差好遠

純粹當下係新 新淨d咁解囉

設計永遠是維修保養行先 創新設計未起已比人ban曬

居屋有自己平台，外人冇得自出自入，已經差好遠。 有d屋苑甚至要住戶要拍卡先入到，唔會中門大開

撇除風水問題.

我以前屋企間房. 對住個廁所....

屋企人一痾完屎, d味就直入我房.

其實好多私樓睡房對住廁所都有好多衛生問題

所以我根本睇唔到廁所對正門有咩問題

好彩姐
咁啱公屋重建先有

我都係公屋重建先有
巴打加油
下次就係你中

如果房委會下既居屋，最正一定係嘉峰臺

向東南勁好風
高層望維港 晚晚幻彩詠香江
何文田廣場岩岩翻新完

係交通配套差D

班驗樓仔講D裝修問題 其實都唔係問題
轉個頭就拆哂打哂

綠悠雅苑係居，有會所、私樓裝修、單位包裝修+冷氣，管理費亦貴盡香港居屋，呎價係新界最貴，綠表價12k/呎。

利申：業主

根本係公屋放返岀黎比你買
用料間隔有咩好比較

諗住公屋個設計痴撚線
一入大門口對廁所...
私樓又成日黑廁
用料唔識評論, 住返幾年就知咩事
但係D 設計垃圾到

裝修嗰陣改咗佢囉

房協樓正撚到

屋企仲要改埋間格?
唔好玩啦, 一陣還原你就頭痕

有無人住緊煥然一居?
返屋企行過望落好似幾正, 依家啟德站開埋又好方便
不過寧寧捨捨有一排樓係無人住

根本咁既價錢買到就咩都唔係問題

弱智

煥然一居，綠悠雅苑
我發達都想買

發覺而家好多人聽連登仔9 up d資訊就當真
自己考究下先衝出黎係咪咁難

居屋正常都用返二三十萬裝修
同埋最大分別係人，無論鄰居定樓下個保安
保安通常都做足好多 又會怕住戶投訴

宜家D新居屋係同公屋一樣一層十幾個單位？

以前公屋全部有設計特色
居屋就似私樓

而家全撚部倒模

貨尾，未賣，大部份都係3房連套廁。

另外因為呎數大，2手兩房已經一千萬左右。

公屋居屋用料一定靚過私人樓，
利申： 響發展商做緊收貨佬

原價都要成千萬
幾多呎左右

公平講，政府樓一定唔係靚料，不過唔差 因為咩料都要批，有人收貨。啲料不過不失。
私樓料係靚，不過太多灰色位。最後出到黎水準好參差，最簡單，睇發展商就知水平可以差好遠

最細兩房實呎539，不過佢一房都4百幾呎，部份可以自己間返左兩房。

開心大發現

所以話居公一樣果啲人明顯係唔L識，居都分好多種。

有無聽過青逸軒？公屋屌打私樓例子

原本係私人參建居屋，只係停售居屋改作公屋，不能作代表嘅。

私樓啲用料真係睇下咩發展商咋

天水圍俊宏軒好似都係?
大房既有三房兩廁
個名唔好話唔似公屋，直程係私樓名
望落去都似係80年代90年代D傳統私樓
贏哂

好差呀
D水管 暗喉
爆到痴線

黎緊啲新居屋啲位置好似好閪

唔好比啦 是撚但啦 有樓住就得啦

樓主分清楚 房協同房委未?
分到先出黎講

康和式根本係私樓設計 有套廁

居屋同公屋既分別

俊宏軒都係，
其實當年浪費左好多資源，
所以依家嘅公屋/居屋/綠置居係一樣，
方便轉換政策。

私人盤同公屋盤都做過，事實公屋盤用料係好啲

海麗邨先勁 向海有無敵大窗

去過新果啲居屋竟然大堂無冷氣間隔同公屋一樣一層十幾個單位 大堂用咗好大個位放信箱

拋下尿液？
點拋？ 入袋做尿彈？

康和式真係住得好舒服

話私人樓用料好既，有幾多個起過

蘇屋邨？

其實公屋真係多數靚料
做工程嘅全行都知

好難用個靚字去形容政府樓，不過有監管，啲料唔會差

白田邨

係靚料，不過大部分都係用左都唔會知既地方

其實公屋居屋同私樓，最大分別啲既地方係你既鄰居。

公屋真係好多痴線佬，又多家暴，又多廢青....啲料幾靚都改唔到入面住既人既質素。 如果你自認係公屋入面既清泉，就應該會更明白上面講乜。

新居屋同新公屋內籠真係冇乜分別...係隔離鄰舍質素好好多，但是已經好過公屋好多
Btw, 我都想住煥然一居

利申：住啟朗苑

私人參見無得揮，當年睇完油美苑，我揀返雅濤閣

開放式先月供幾千
何文田最細兩房，借盡九成都要月供兩萬左右啦

接下來一兩年果堆東涌、上水皇后山，真係送都要考慮下。

好多樓都係當公屋起 最後先轉個名叫居屋

大堂冷氣依D設計野關用料咩事?
我屋企人住緊棟廿幾年居屋都係早幾年法團裝修左成個大堂+冷氣
只要大部分業主肯就得架喇

朋友做消防工程，有接公屋同私樓。公屋用料靚，規管嚴格。私摟一般料，規管求其，除非做半山樓或二千萬以上盤，否則，輸俾公屋係事實。

利申:訓緊天橋底

校服原油寶
負錢

望下隔離棟homantin one 先

成日講公屋居屋用料靚
有冇工程師則師講解下比我地d用家知

用家角度就梗係睇d睇到摸到嘅
你石屎鋼筋靚打樁靚我地鬼識鬼知有咩分別

我個frd 以前住華富，佢話對面有對母女成日超大聲鬧交，後來先知有精神病，搵驚方去拍門都無用

班狗咪又係衝入去

海麗原本係居屋, 不過因為廢居屋先變公居, 然後比班狗申請

屌

當你月供唔洗一皮就唔會覺得係太搏

呢樣真，朋友父母買左天富，無任何漏水甩灰裂痕問題，只係有次想改室內格局先裝修過一次。
同埋又夠窗，室內空氣好好。後來我朋友結婚先搬出去，佢都話一開始好唔慣市區樓D 空氣

水喉水管靚野，所以特別行曬明喉，第大家都可以睇到有摸到

水泥地同牆身都係靚野，所以記得唔好鋪地板同再油油，否則就會將所呢啲好野收埋左

走廊設計特別通風，所以各家各戶都中門大開去好好享受下自然風

鐵閘都係靚野，所以唔洗再裝乜撚野高級三叔電子鎖

牆身同地台都係靚野，所以好多住戶都成日周圍大步行，掉野同大聲嘈交，免得浪費左設計者既一番心血

Hi 街坊我想買啟德一號

我有錢唔會買啟德一號，太撚貴

我就做開油漆嘅
起我底都知
我之前做過一個新公屋盤
起緊時用嘅料用平膩子
然後咁啱裝修公司又搵我去做
個老細話個客叫要剷底剷到見石矢
到我按佢要求剷完
個客同我講唔用菜膠福粉要用平膩子
因為驚易霉
我就同佢講返新公屋起嗰啲全部都係用平膩子
個客先知自己晒錢 揼心口

買中=中六合彩

綠悠/綠怡先係抽中=中六合彩，當年我有諗過唔揀樓，好彩最後有揀到，唔係後悔一世。

近排去睇過下樓
天盛算係該區最屈..尤其是尾期數嗰啲
個大堂呃得下人 又大又光猛
仲要5分鐘到西鐵站

東涌居屋塊地好嘢嚟
俾私樓包圍無敵全海景

皇后山就
至少綠表應該唔會有人肯換
得d焗住上車嘅白表客

以前去過補習
天盛真係幾好
靚靚仔仔四四正正

東涌新居屋個景仲正過私樓，後面果堆私樓個海景比佢block哂 而且隔離仲有個新地鐵站，應該會好過皇后山

但係返工時間搭巴士
住天盛（天水圍南）
真係唔洗指意有位坐

肯撚定好過北區先啦
雖然東涌地理位置都西西地

我住慈安苑2期，安康閣，97入伙，覺得伊度仲好過伊加既新居屋，我伊度感覺都似私樓咁，新既成間公屋咁

街坊

比我都鐘意煥然，似以前傳統香港嘅私樓

啓德一號太似大陸果d什麼花園

成理連登仔咩都一知半解都好討論

Btw, 似公屋冇所謂，最重要有得住
利申：入息過晒又買唔起私樓

東涌新居屋 係指 裕泰苑？

唔係啦 我係指東涌填海果度，e加仲起緊，同好似會有三千幾個單位，我諗遲多一兩年先攞出黎賣

近15年既私樓都係垃圾

外形係唔錯，入邊間格極差

做工程都知到政府樓用料好
尤其是近十幾年
私樓質素每況越下

佢前邊再填海就gg

54區

前面係運動中心
應該係永久海景嚟
反而東環昇匯嗰邊前面會有樓

新公屋 新居屋 綠置居 layout 基本上有95%相同
利申: 職安真漢子

所以比錢買綠置居=on9
居住環境分分鐘無改善,又要交番間公屋出黎仲要供樓
新居屋就睇地段啦
何文田 南昌附近果d 咪ok 囉

元朗半新樓有冇做過

未

其實環保灰真係好追菜膠福粉，一黎唔會發毛，二黎維修保養又易，又唔貴又易用，政府揀得，唔會死錯人。
住緊政府樓嘅人，（由其和諧，康和式打後果啲），其實啲樓好實淨。但個樣倒模式大家唔滿意姐。

新居屋西在間隔差
個面積同十幾廿年前d公屋差唔多大
但居然可以咁撚唔實用

呢堆新居屋，大個大房側入門口幅牆係斜嘅，大門後又整左個雜物黑房出黎，見到都吹漲

當初一起好，喺太子道經過遠望以為係私樓嚟

因為煥然壹居本身係打算做私樓，
後尾先俾政府攞去做資助房屋。

的確係私樓，係市建局自己起姐，而平時會同發展商合作。市建局本身就唔係做開資助房屋。

居屋的顛峰
係00年果期堆新十字型/康和

咁有咩令班師傅唔用環保灰
價錢一間500尺2房左右差幾遠

真係唔明老一輩念咩

綠悠雅苑真係咁正?

講近西鐵隔離新起嗰個屋苑仲近
D人個個排隊搭K車 住嗰度可以直接返屋企

話就話資助房屋，其實得86折，同其他資助房屋既資助比率差左最少15-20%，新居屋甚至差唔多半價，所以唔好再當佢居屋喇

但根據樓上討論 新屋苑質素可能差啲？
就咁揀我都會揀天盛
西鐵站距離差唔得遠 但起碼靠近啲天耀同新北江

長沙灣凱德苑點睇?

係交通方便
但係無景+附近都係公屋為主
個人覺得將南雍明苑正過凱德苑

私樓係包裝靚 大家用料都差唔遠

交通唔差啦 小巴巴士 落旺角紅磡都係半個鐘內

個則想點

搬左入去覺得好荒蕪 10點就冇野食

覺唔覺宜家啲居屋好似設計永遠一樣 開門見廁果隻
好懷念細個果陣住既Y3

夾屋同居屋都分唔清 邊個先係唔l識呢

難批難省
一定要用鑽打
打完一定要用晒

綠悠係居嚟架on9仔，我係申請人我唔知？綠悠開售嘅時候夾屋停售咗幾多年你知唔知呀？

是旦啦 咪又係一樣
爭在補幾多地價啫....

個位真係好偏僻

鄰居hello，我仲未搬入去

咁多人住呢邊
我都有屋企人抽到
不過係最細個隻
如果係三房兩廁我應該可以搬埋入去住一世

第二期收樓都半年啦喔仲未搬？

於2012年決定採用類似「住宅發售計劃」的形式發售，成為全新的「資助出售房屋項目」計劃，以折扣價出售給符合資格的香港居民。

資助出售房屋計劃項目

綠悠雅苑

綠怡雅苑

翠鳴臺

翠嶺峰

居屋係under居者有其屋呀 柒頭

居屋同夾屋個入息要求唔一樣，呢個表嘅全部跟房委居屋要求做審查。

都唔知邊個柒，你返去訓啦。

係囉 咁點解連政府都唔包佢入居屋呀 柒完就返去訓啦 你拎埋

房協D樓真係好正
綠怡雅苑 2016 年買, 602實呎, 480萬

2020年5月先入伙,但係係值得等4年

居屋隔音一流, 可能只係廚房相連, 從來無聽到過隔離人聲電視聲
利申: 隔離屋有三個小朋友

夜晚10點 一般住宅附近的餐廳都閂門啦， 你想期待有咩食？ 你要旺角街邊果d 定樓下係老蘭酒吧？ 到時你又嫌油煙多， 嘈生晒

用料好過私樓都係咁賤價
公居屋缺乏投資價值

我住緊好好住 lobby仲要全大理石
一梯得8伙 無公屋個種長走廊門對門
所以老母死唔肯換私樓

新居屋連磚都冇
直接由油

其實我去過寶琳個d居屋 都係油油算 似乎一般格局就係咁所以白表買真係選岩格局 住居屋唔會失禮

康和式呢隻
入伙連埋熱水爐，廚櫃，浴缸浴屏
大堂有冷氣，啲看更流失率勁低
勁正

畢業時停售資助房屋，
復售時已超額。

唉...

熱水爐新居屋都有
康和式廚櫃浴屏都比較柒
有多少少budget都會全爆做過
不過大堂真係無得輸

利申：住過

其實比較房協房委樓無咩意義
只係睇餸食飯問題
舉個例子
2016年綠悠雅苑係同屏欣一齊賣
當年都講緊平均要8k一呎
而屏欣一房唔使二百萬

所以一分錢一分貨
有錢咪綠悠，無錢咪屏欣囉

true
樓下個看更由入伙做到依家已經17年
櫥櫃洗手間啲櫃用到依家都未爛
如果唔係搬私樓 真係唔捨得

絲打住邊座
係荒蕪D不過自己鍾意靜所以幾好

大把
我果座仲有高層裝修

同期沙田房協都係啦
邊個唔知房協嗰啲好
冇錢咋麻

自膠，講緊綠怡

你E座啊？
不了 要餓死
利申:為食妹